<resources>
    <string name="app_name">Mushroomer</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="reference">Справка</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="gps_tracker">GPS-трекер</string>
    <string name="dialog_title">Список грибов</string>

    <string name="edible">Съедобные</string>
    <string name="conditionally_edible">Условно-съедобные</string>
    <string name="inedible">Несъедобные</string>

    <string name="title_activity_info_mushroom">InfoMushroomActivity</string>
    <string name="title_activity_mushroom_lists">MushroomListsActivity</string>
    <string name="title_activity_map_tracker">Map</string>

    <string name="distance">Дистанция: </string>
    <string name="wait_location">Ожидание локации...</string>

    <string name="marker_start_text">Начальная позиция</string>
    <string name="marker_current_text">Текущая позиция</string>


    <string name="polsky_grib"> Польский гриб растет на кислых почвах в смешанных (часто под дубами,
        каштанами и буками) и в хвойных лесах — под немолодыми деревьями, на подстилке, на песчаных
        почвах и во мху, у основания деревьев, на кислых почвах в низинах и горах, единично или
        небольшими группами, не редко или довольно часто, ежегодно. С июля по ноябрь (Западная Европа),
        с июня до ноября (Германия), с июля по ноябрь (Чехия), в июне — ноябре (бывший СССР), с июля
        по октябрь (Украина), в августе — октябре (Беларусь), в сентябре (Дальний Восток), с начала
        июля до конца октября при массовом росте с конца августа до середины сентября (Подмосковье).
        Распространен в северной умеренной зоне, включая Северную Америку, но более массово — в Европе,
        в т.ч. в Польше, Беларуси, Западной Украине, Прибалтике, Европейской части России (в т.ч.
        Ленинградская область), на Кавказе, включая Северный, в Западной Сибири (в т.ч. Тюменская
        область и Алтайский край), Восточной Сибири, на Дальнем Востоке (в т.ч. остров Кунашир), в
        Средней Азии (в окрестностях Алма-Аты), в Азербайджане, Монголии и даже в Австралии (южная
        умеренная зона). На востоке России встречается гораздо реже, чем на западе. На Карельском
        перешейке, по нашим наблюдениям, растет с пятой пятидневки июля по конец октября и в третьей
        пятидневке ноября (в затяжную, теплую осень) с массовым ростом на рубеже августа и сентября
        и в третьей пятидевке сентября. Если раньше гриб рос исключительно в лиственных (даже в
        ольшанике) и смешанных (с елью) лесах, то в последние годы участились его находки в песчаном
        бору под соснами. Описание: Шляпка диаметром 3-12 (до 20) см, полушаровидная, в зрелости выпуклая,
        плосковыпуклая или подушковидная, в старости — плоская, светло-красновато-коричневых,
        каштаново-, шоколадно-, оливково-, буровато- и темно-коричневых тонов (во время дождя — темнее),
        изредка даже черно-коричневая, с ровным, у молодых грибов с подогнутым, у зрелых — с поднятым
        краем. Кожица гладкая, сухая, бархатистая, в мокрую погоду — с маслянистая (блестящая); не
        снимается. При надавливании на желтоватую трубчатую поверхность появляются синеватые,
        сине-зеленые, голубоватые (при повреждении пор) или даже буровато-коричневые пятна.
        Трубочки выемчатые, слабоприросшие или приросшие, округлые или угловатые, выемчатые, разной
        длины (0,6-2 см), с ребристыми краями, от белых до светло-желтых — в юности, затем — желто-зеленых
        и даже желтовато-оливковых. Поры широкие средней величины или мелкие, одноцветные, угловатые.
        Ножка высотой 3-12 (до 14) см и толщиной 0,8-4 см, плотная, цилиндрическая, с заостренным
        основанием или вздутая (клубневидная), волокнистая или гладкая, нередко изогнутая,
        реже — волокнисто-тонкочешуйчатая, сплошная, светло-бурая, желтовато-буроватая, желто-коричневая
        или коричневая (светлее шляпки), вверху и у основания более светлая (желтоватая, белая или палевая),
        без сетчатого рисунка, зато продольно-штриховатая (с полосами цвета шляпки — красно-коричневыми
        волокнами). При надавливании синеет, затем буреет. Мякоть плотная, мясистая, с приятным
        (фруктовым или грибным) запахом и сладковатым вкусом, беловатая или светло-желтая, под кожей
        шляпки коричневатая, на срезе слегка синеет, затем буреет, а в конце концов опять белеет. В
        юности очень твердая, затем становится мягче. Споровый порошок оливково-коричневый,
        коричневато-зеленоватый или оливково-бурый.
    </string>
    <string name="dojdevik_syedobni">Обычно собственно дождевиком называют молодые плотные грибы, у
        которых ещё не образовалась порошковидная масса спор («пыль»). Также их называют: пчелиная
        губка, заячья картошка, а созревший гриб — порховка, пырховка, пылевик, дедушкин табак,
        волчий табак, табачный гриб, чёртова тавлинка и проч. Плодовое тело дождевиков имеет грушевидную
        или булавовидную форму. Плодовая шаровидная часть в диаметре составляет от 20 до 50 мм. Нижняя
        цилиндрическая часть, стерильная, высотой от 20 до 60 мм и толщиной от 12 до 22 мм. У молодого
        гриба плодовое тело шиповато-бородавчатое, белое. У зрелых грибов, становится бурым, охристым
        и голым. У молодых плодовых тел, Глеба упругая и белая. Дождевик от шляпочных грибов отличается
        шаровидным плодовым телом. Плодовое тело покрывает двухслойная оболочка. Снаружи оболочка гладкая,
        внутри – кожистая. Поверхность плодового тела дождевика настоящего покрывают маленькие шипы,
        что отличает гриб от грушевидного дождевика, которые имеют в молодом возрасте такой же белый
        окрас, как и сам гриб. Шипы очень легко отделяются при малейшем прикосновении. После высыхания
        и созревания плодового тела, Глеба белого цвета превращается в оливково-бурый порошок спор.
        Порошок через отверстие, образующееся в верхушке шаровидной части гриба выходит наружу. Дождевик
        съедобный может быть с едва приметной ножкой или без нее. Молодые грибы пригодны для употребления.
        Зрелые грибы имеют порошкообразное тело, бурого цвета. Грибники называют зрелых дождевиков –
        « чертовым табаком». Старые Дождевики в пищу не употребляются. Споры бородавчатые, шаровидные,
        светло-оливково-бурого цвета. Дождевик съедобный встречается в хвойных и лиственных лесах с
        июня по ноябрь. Малоизвестный съедобный вкусный гриб. Дождевики и пылевики съедобны, пока не
        потеряют белизну. В пищу употребляют молодые плодовые тела, Глеба которых упругая и белая.
        Лучше всего этот гриб жарить, нарезав предварительно ломтиками. Дождевик съедобный внешне
        напоминает Продолговатый Головач, который имеет такое же грушевидное и булавовидное плодовое
        тело. Но, в отличие от настоящего дождевика на его верхушке не образуется отверстие, а
        распадается вся верхняя часть, после распада сохраняется только стерильная ножка. А все
        остальные признаки очень схожи, Глеба так же вначале плотная и белая. С возрастом Глеба
        превращается в темно-бурый порошок спор. Готовят Головач так же, как и дождевик.

    </string>


    <!--Условно-ядовитые-->
    <string name="ryadovka_zelenya">Рядовка зелёная — гриб рода Трихолома семейства Рядовковых.
        Своё название получил за зелёную окраску, сохраняющуюся даже после варки. Шляпка зеленушки
        достигает размеров в диаметре от 4 до 15 сантиметров. Довольно таки плотная и мясистая. Пока
        гриб молодой плоско выпуклая в центре расположен бугорок, позднее становится плоско
        распростертой, край иногда бывает приподнят. Цветом шляпка обычно встречается зеленовато-желтым
        или желто-оливковым, в центре буроватая, с течением времени темнеет. В центре шляпка
        мелкочешуйчатая, кожица гладкая, толстая, клейкая и слизистая, особенно когда погода бывает
        сырой, поверхность часто покрыта песком или частицами почвы. Пластинки — шириной от 5 до 12 мм,
        расположены часто, тоненькие, приростают зубцом. Цвет от лимонно-желтого до зеленовато-желтого.
        Споры имеют форму эллипсоидно овальную, сверху гладкие, бесцветные. Споровый порошок белый.
        Ножка в основном скрыта в земле или очень коротенькая от 4 до 9 см и толщиной до 2 см. Форма
        цилиндрическая, внизу немного утолщенная, сплошная, цвет у ножки желтый или зеленоватый,
        основание покрыто мелкими чешуйками буроватого цвета. Мякоть белого цвета, со временем желтеет,
        если срезать цвет не меняется, плотная. Черви в мякоти попадаются очень редко. Имеет мучной
        запах, но вкус никак не выражен. Запах зависит от места, где гриб вырос, больше всего выражен,
        если развитие произошло возле сосны. Распространение — Рядовка зелёная растет в основном в
        сухих сосновых лесах, иногда попадается и в смешанных на песчаной и супесчаной почве,
        встречается по одному и в группе по 5-8 штук. Может расти по соседству с похожей на него
        рядовкой серой. Наиболее часто попадается на открытой почве в сосновых борах, когда другие
        грибы уже закончили плодоношение, в период с сентября по ноябрь до самых заморозков. Гриб
        обычен в умеренной зоне Северного полушария. Съедобность — Рядовка зелёная относится к
        условно-съедобным грибам, заготавливается и употребляется в пищу в любом виде. Перед употреблением
        и обработкой необходимо тщательно промыть. После кулинарной обработки гриб сохраняет свой
        зеленый цвет, за что и произошло его название зеленушка. Случаются отравления, если зеленушку
        употреблять в больших количествах. Токсины гриба поражают скелетную мускулатуру. Симптомы
        отравления — это мышечная слабость, судороги, боли, темный цвет мочи.
    </string>
    <string name="gruzd_nastoyashy">Шляпка ∅ 5—20 см, сначала плоско-выпуклая, затем воронковидная
        с завёрнутым внутрь опушённым краем, плотная. Кожица слизистая, мокрая, молочно-белого или
        слегка желтоватого цвета с неясными водянистыми концентрическими зонами, часто — с прилипшими
        частичками почвы и опада. Ножка 3—7 см в высоту, ∅ 2—5 см, цилиндрическая, гладкая, белого
        или желтоватого цвета, иногда с жёлтыми пятнами или ямками, полая. Мякоть ломкая, плотная,
        белая, с очень характерным запахом, напоминающим запах фруктов. Млечный сок обильный, едкий,
        белого цвета, на воздухе становится серно-жёлтым. Пластинки у груздя довольно частые, широкие,
        слабо нисходящие по ножке, белые с желтоватым оттенком. Споровый порошок желтоватого цвета.
        У старых груздей ножка становится полой, пластинки желтеют. Цвет пластинок может варьировать
        от желтоватого до кремового. На шляпке могут быть бурые пятна. Груздь встречается в лиственных
        и смешанных лесах (берёзовых, сосново-берёзовых, с липовым подлеском). Распространён в северных
        областях России, в Белоруссии, в Верхнем и Среднем Поволжье, на Урале, в Западной Сибири.
        Встречается нечасто, но обильно, растёт обычно большими группами. Оптимальная среднесуточная
        температура плодоношения 8—10°C на поверхности почвы. Грузди образуют микоризу с березой.
        Сезон июль — сентябрь, в южных частях ареала (Белоруссия, Среднее Поволжье) август — сентябрь.
    </string>

    <!--Ядовитые-->
    <string name="muhomor_red">Мухомор красный растёт в хвойных, лиственных и смешанных лесах,
        особенно в березняках. Встречается часто и обильно одиночно и большими группами с июня
        до осенних заморозков. Шляпка до 20 см в ∅, сначала шаровидная, затем плосковыпуклая,
        ярко-красная, оранжево-красная, поверхность усеяна белыми или слабо-желтыми многочисленными
        бородавками. Цвет кожицы может быть различных оттенков от оранжево-красного до ярко-красного,
        с возрастом светлеет. У молодых грибов хлопья на шляпке отсутствуют редко, у старых могут
        смыться дождём. Пластинки иногда приобретают светло-жёлтый оттенок. Мякоть белая, под кожицей
        желтоватая, мягкая, без запаха. Пластинки частые, свободные, белые, у старых грибов желтеющие.
        Споровый порошок белый. Споры эллипсоидные, гладкие. Ножка до 20 см длины, 2,5— 3,5 см ∅,
        цилиндрическая, у основания клубневидная, сначала плотная, затем полая, белая, голая, с
        белым или желтоватым кольцом. Клубневидное основание ножки сросшееся с мешковидным влагалищем.
        Основание ножки покрыто белыми бородавками в несколько рядов. Кольцо белое.
    </string>
    <string name="poganka_blednaya"> Бледная поганка растёт в хвойных и широколиственных лесах,
        березняках, дубравах одиночно и группами с июня до осенних заморозков. Встречается редко.
        Шляпка бледной поганки достигает 10 см в ∅, сначала колокольчатая, затем плосковыпуклая,
        светло-зеленая, белая, желтовато-буро-оливковая, в середине обычно более темная, с
        шелковистым блеском, в сырую погоду слизистая, иногда сбелыми хлопьями на поверхности.
        Цвет шляпки бывает от почти белого до серовато-зелёного, но с возрастом шляпка становится
        более сероватой. Мякоть белая, тонкая, без запаха и вкуса. Пластинки частые, свободные, белые.
        Споровый порошок белый. Споры почти шаровидные, гладкие. Ножка до 12 см. длины, 1,5 — 2 см.
        ∅, полая, ровная, в основании клубневидно утолщенная, белая, иногда с желтым оттенком,
        окруженная белым, чашевидным влагалищем. Кольцо на ножке белое, полосатое. Бледная поганка
        смертельно ядовита. Признаки отравления появляются через 8—12, иногда через 20—40 ч после
        принятия пищи. Неопытные грибники могут спутать этот гриб с некоторыми из съедобных грибов.
    </string>



</resources>
