<RelativeLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
    android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
    android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
    android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
    android:background="@color/brown_light_2"
    tools:context="taras.mushroomer.InfoMushroomActivity$PlaceholderFragment">

    <android.support.v7.widget.CardView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:background="@color/brown"
        android:layout_alignParentTop="true"
        android:layout_alignParentStart="true">
        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="match_parent"
            android:orientation="vertical">
            <ImageView
                android:id="@+id/info_card_image"
                android:layout_gravity="center_horizontal"
                android:scaleType="centerCrop"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="300dp" />

            <LinearLayout
                android:layout_width="match_parent"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:paddingBottom="5dp"
                android:background="@color/brown"
                android:orientation="vertical">
                <TextView
                    android:id="@+id/info_card_name"
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:gravity="center"
                    android:paddingBottom="3dp"
                    android:paddingTop="3dp"
                    android:text="TextView"
                    android:textColor="@color/white"
                    android:textSize="26sp" />

                <TextView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="wrap_content"
                    android:textSize="12sp"
                    android:gravity="center"
                    android:text="лат. Amanita muscaria"
                    android:textColor="@color/white" />

                <TextView
                    android:layout_width="match_parent"
                    android:layout_height="100dp"
                    android:layout_marginRight="5dp"
                    android:layout_marginLeft="5dp"
                    android:gravity="center_horizontal"
                    android:text="Когда я загорелся желанием изучить программирование под Android, то через поисковый запрос Google попытался получить список русскоязычных сайтов, где имелись руководства для Android. В принципе, документация на английском меня не пугает, но хотелось быстрее вникнуть в особенности программирования. Но обилие новых терминов и понятий на первых порах могли затруднить такое понимание, читая документацию в оригинале. Я честно открыл около двадцати различных ссылок и результат меня разочаровал. Практически везде в качестве руководства предлагалось только две статьи: установка необходимого программного обеспечения и перевод статьи Hello, World с официального сайта developer.android.com. Такое впечатление, что все дружно скопипастили из одного источника, добавили несколько статей из Хабра и все. Буду рад, если кто-то подскажет мне хороший ресурс для совсем начинающих — в идеале статьи должны быть написаны для людей, которые были вообще не знакомы с программированием до знакомства с Android.
Переходим к кнопке. После написания традиционного Hello, World, который выводился в TextView сразу после загрузки приложения, захотелось попробовать что-то более функциональное. Разобравшись с основными принципами размещения элементов в xml-файле, решил переписать Hello, World на более привычный манер. Добавил на форму текстовое поле EditText и кнопку Button, и стал искать в документации способ обработки щелчка. В документации (а также в статьях на Хабре) использовалась такая длинная конструкция:"
                    android:textColor="@color/white" />
            </LinearLayout>


        </LinearLayout>

    </android.support.v7.widget.CardView>

</RelativeLayout>
